\section{Анализ процесса вывода информации о кинофильме}

\subsection{Сущность задачи отображения информации о кинофильмах}
В ходе анализа информационной системы для отображения информации о кинофильмах
было определенно, что сущностью задачи является предоставление возможности
пользователям данной системы получить желаемые данные об интересных им
кинофильмах в удобном для пользователей виде.

В результате успешного выполнения проекта предполагается конечный продукт,
который будет предоставлять необходимую пользователям информацию.

Заинтересованными сторонами проекта могут являться как и сами пользователи, для
которых упростится поиск интересующих их кинофильмов, так и отдельные контент
провайдеры, заинтересованные в лучшей освещенности их продукта для широкой
аудитории.

Ресурсами, использованными при работе над данной курсовой работой являются
программное обеспечение, а именно интерпретатор языка Ruby (MRI\cite{ruby-matz}), веб-фреймворк
для языка Ruby (Rails)\cite{AWDR4}\cite{SaaS}, и СУБД
(PostgreSQL\cite{postgres-book}).

Сроком исполнения данной работы является период с 5го февраля по 6ое мая.

Рисками, которые влияют на невозможность работы с программным продуктом
является недоступность веб-приложения из-за проблем на стороне 
хостинг-провайдера.

Критерием приемки проекта является заинтересованность целевой группы
пользователей (кинолюбителей) в предоставляемом конечном продукте функционале.

Полезность программного продукта для пользователя заключается в упрощении
доступа пользователя к интересующей его информации о кинофильмах.

На работу с веб-приложением накладывается ограничение, требующее постоянного
доступа к сети Интернет со стороны пользователя.

\subsection{Концептуальное моделирование информационной системы}
Концептуальная модель предметной области в контексте поставленной задаче
строится на взаимодействии пользователя информационной системы и самой системы.
Процесс взаимодействия включает в себя запросы пользователем определенной
информации об интересующих его кинофильмах, выборку этой информации по
определенным критериям, и улучшение существующей информации, в случае ее
некорректности.

В рамках проекта решение общей задачи о предоставлении информации о кинофильмах
декомпозируется на следующие подзадачи:

\begin{itemize}
  \item задача хранения информации;
    \begin{itemize}
      \item выбор модели хранения данных;
      \item реализация выбранной модели с использованием базы данных;
      \item разработка удобного интерфейса для работы с базой данных;
    \end{itemize}
  \item задача правильного (удобного для пользователя) способа 
    \textit{представления} информации;
    \begin{itemize}
      \item дизайн пользовательского интерфейса;
      \item реализация дизайна;
    \end{itemize}
  \item задача предоставления пользователю возможности \textit{модификации} выбранной
    информации;
\end{itemize}

В результате проведения концептуального моделирования информационной системы
были выделены подзадачи, на которые в дальнейшем будет опираться реализация
программного продукта.

\subsection{Постановка задачи разработки информационной системы}
Таким образом,  ставится задача разработки информационной системы для
предоставления пользователям желаемой ими информации о кинофильмах в удобном 
виде.

Целью задачи будет являться разработки программного продукта (веб-приложения),
которое будет реализовывать этот функционал, предоставляя максимально возможную
степень достоверности и оперативности информации.

Входной информацией будет являться часть информации о фильме (к примеру его
название, часть названия, режиссер, актеры и т.д.), о котором пользователю
хотелось бы узнать подробнее.

Выходной информацией будет являться вся доступная к рамках данной ИС информация
об интересующем пользователя кинофильме.

Логический переход из входных данных в выходные будет осуществляться следующим
образом: 

\begin{figure}[h!]
  \includegraphics[width=150mm]{logidefo.eps}
  \caption{Логический переход входных данных в выходные}
\end{figure}

Порядок работы пользователя с выходной информацией будет включать в себя
возможность корректировки выходной информации пользователем с целью внесения в
нее исправлений или уточнений.

\subsection{Анализ существующих разработок и обоснование выбора технологии
проектирования}

Критерием анализа для существующих разработок будет являться количество и вид
предоставляемой информации, форма ее представления, возможности для работы с
ней.

http://www.rottentomatoes.com/ -- система предоставляет богатые функциональные
возможности, удобно представленная информация о самих кинофильмах (включая весь
персонал, вовлеченный в работу над фильмом и кассовые сборы), предоставляется
возможность как и ознакомиться с обзорами профессиональных кинокритиков, так и
самому оставить обзор, оценив фильм. Целевая аудитория -- англоговорящая.

\begin{figure}[h!]
  \includegraphics[width=150mm]{rt.png}
  \caption{rottentomatoes.com главная страница}
\end{figure}

http://www.imdb.com/ -- база данных о кинофильмах, по заявлениям владельцев,
является самым старым подобным проектом на рынке. Так же как и rottentomatoes
отслеживает кассовые сборы, выходящие на экраны фильмы, ведет пользовательский
рейтинг. Целевая аудитория -- англоговорящая.

\begin{figure}[h!]
  \includegraphics[width=150mm]{imdb.png}
  \caption{imdb.com главная страница}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\caption{Сравнительная характеристика существующих решений}
\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{ |X|X|X|X|X| }
\hline
Название приложения & Присутствие рекламы & Минимали{-}стичный дизайн & Просмотр трейлера фильма & Корректировка предоставленной информации пользователем \\
\hline
rottentomatoes & Да & Нет & Да & Нет \\ \hline
imdb & Да & Нет & Да & Нет \\ \hline
Желаемый продукт & Нет & Да & Да & Да \\
\hline
\end{tabularx}
\end{center}
\end{table} 

Как показано в таблице 1, в результате проведенного анализа было установлено,
что существующие разработки не обладают всеми чертами желаемого продукта.

\subsection*{Выводы по главе 1}
В результате анализа, проведенного в данной главе, были полученные необходимые
для дальнейшей реализации программного продукта данные, а именно: 
\begin{itemize}
  \item была определена сущность задачи;
  \item было проведено концептуальное моделирование информационной системы,
    позволяющее определить точные задачи для реализации;
  \item была поставлена задача разработки;
  \item был проведен анализ существующих решений;
\end{itemize}

Анализ существующих решений позволил, в свою очередь, определить уникальные
особенности желаемого программного продукта, выгодно отличающего его от
конкурентов.

